\newpage
\section{Обзор работ по тематике исследования}
\label{sec:Background}

В данном разделе рассматриваются параллельные реализации поиска похожих подпоследовательностей на различных вычислительных системах.

Существуют работы, которые используют крупнозернистый параллелизм (coarse-grained). Авторы работы~\cite{Takahashi2009} распараллеливают вычисление расстояния DTW посредством технологии MPI. Один из процессов распределяет подпоследовательности между другими процессами. После чего каждый процесс вычисляет DTW расстояние с помощью SPRING алгоритма. Затем после завершения вычислений каждый CPU передает результат вычислений первому процессу, который находит самые похожие подпоследовательности. В другой работе~\cite{Srikanthan2011} авторы распределяют вычисления DTW между нитями многоядерного процессора. Однако данные реализации не могут дать достаточного ускорения из-за большого количества передачи данных и тем более не ускоряют сам процесс вычисления DTW.

Сарт (Sart) и др. в своей работе~\cite{Sart2010} представили реализацию на GPU и на FPGA для ускорения DTW. GPU реализация состоит из двух этапов: каждая нить параллельно нормализует подпоследовательность и вычисляет DTW. После чего заносит результат вычисления в массив под номером нити. Затем после обработки всех подпоследовательностей массив копируется в оперативную память CPU для поиска минимального значения DTW. FPGA реализация генерируется технологией С-To-VHDL, называемой ROCCC. Для повышения эффективности используется параллелизм на уровне команд, повторно используются данные, однако система недостаточно масштабируема. Еще одним недостатком данной реализации в том, что не используются какие-либо методы предварительной обработки, что не дает большего ускорения вычислений. 

В работе~\cite{Zhang2012} предложена реализация алгоритма на GPU, в которой использовался  мелкозернистый параллелизм расчета расстояния DTW. Алгоритм сначала параллельно заполняет матрицу расстояний, т.е. каждый поток вычисляет элемент матрицы, равный расстоянию между двумя точками подпоследовательности и запроса. Однако на втором шаге вычисления DTW на основе сформированной матрицы расстояний каждый поток одновременно для разных подпоследовательностей формирует оптимальный путь транформации и подсчитывает его стоимость. Поскольку вычисление DTW разделено на два этапа, то необходимо хранить и перемещать матрицу трансформации, что оказывает нагрузку на всю систему.

В статье~\cite{Wang2013} предложили новый потоково-ориентированный фреймворк для поиска подобия подпоследовательностей и новую структуру PE-кольца (PE-ring) для расчета DTW. Алгоритм использует технику ограничения оценки схожести снизу (lower bounding) для раннего отсечения подпоследовательностей и использует повторные вычисления для крупнозернистого параллелизма поиска похожих подпоследовательностей. PE-кольцо использует полный мелкозернистый параллелизм для ускорения вычисления DTW дистанции.

Авторы статьи~\cite{HuangDSWWY13} предложили новую реализацию поиска похожей  подпоследовательности на гетерогенной вычислительной платформе AMD, состоящей из CPU и GPU, используемого в качестве сопроцессора. Данная работа является продолжением работы~\cite{Wang2013}. Данная реализация достигает большего ускорения по сравнению c предыдущей работой авторов и с другими существующими реализациями на GPU. В алгоритме поиска CPU выполняет нормализацию, а GPU параллельно вычисляет нижние оценки и DTW.

В работе~\cite{Shabib2015} приведен параллельный алгоритм для кластера на основе фреймворка Apache Spark. Данный алгоритм использует классический алгоритм UCR-DTW. Spark API предоставляет широковещательные переменные в виде общих переменных, которые могут использоваться для распространения данных между рабочими узлами, но они не удовлетворяют, поскольку \textit{bsf} должен быть перезаписан при каждом вычислении наилучшего результата. В итоге, это привело к уменьшению ускорения.

В работах~\cite{Movchan2015, Zymbler2015} представлена разработка алгоритма в режиме offload, когда приложение запускается на хосте и некоторые вычислительно сложные участки программы выгружаются на Intel Xeon Phi. Данные работы основаны на алгоритме UCR-DTW и, как показали эксперименты, превосходят параллельные алгоритмы для GPU и FPGA.








